%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX macros for bridge diagrams                                    %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 03/10/1997, 13h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% %%%%%%%%%%%%%%
%% LES DIAGRAMMES
%% %%%%%%%%%%%%%%

%% Une main doit etre donnee sous la forme :
%%
%%   \Main{carte1~carte2~...}{carte1~...}{carte1~...}{carte1~...}
%%         ^^^^^^^^^^^^^^^^^  ^^^^^^^^^^  ^^^^^^^^^^  ^^^^^^^^^^
%%              Piques          Coeurs     Carreaux    Trefles
%%
%% Les couleurs (\P, \C, \K, \T) sont definies dans le fichier
%% bridge-revue-util.sty

%% \UnJeuEnLigne
%% -------------
%% Un jeu centre sur une ligne
%% 6 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                les 4 couleurs du jeu

%% \UnJeuDansLeTexte
%% -----------------
%% Un jeu dans le texte
%% 4 PARAMETRES : les 4 couleurs du jeu

%% \UnJeuEnColonne
%% ---------------
%% Un jeu sur une colonne
%% 4 PARAMETRES : les 4 couleurs du jeu

%% \TroisJeuxNEO
%% -------------
%% La table et les jeux de Nord, Est et Ouest (centres sur la largeur
%% de la page)
%% 5 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                les jeux de Nord, Est et Ouest, dans l'ordre

%% \QuatreJeux
%% -----------
%% La table et les 4 jeux (centres sur la largeur de la page)
%% 6 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                les 4 jeux dans le sens des aiguilles d'une montre
%%                  en commencant par Nord : N - E - S - O
%%
%% \QuatreJeuxVulDon
%% ----------------
%% Idem ci-dessus, plus la vulnerabilite et le donneur

%% \NeJouePasN
%% \NeJouePasE
%% \NeJouePasS
%% \NeJouePasO
%% -----------
%% La table et les 4 jeux (centres sur la largeur de la page)
%% 5 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                3 jeux dans le sens des aiguilles d'une montre
%%                  en commencant par Nord (N - E - S - O)
%%                  en sautant le joueur qui "ne joue pas"

%% \JeuxEO
%% -------
%% La table et les jeux d'Est et Ouest (centres en largeur)
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu d'Est et le jeu d'Ouest, dans l'ordre

%% \JeuxNS
%% -------
%% La table et les jeux de Nord et Sud (centres en largeur)
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu de Nord et le jeu de Sud, dans l'ordre

%% \JeuxNSenEO
%% -----------
%% La table et les jeux de Nord et Sud places respectivement en Ouest
%% et Est  (centres en largeur) par commodite de presentation
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu de Nord et le jeu de Sud, dans l'ordre

%% \JeuxNE
%% -------
%% La table et les jeux de Nord et d'Est (centres en largeur)
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu de Nord et le jeu d'Est, dans l'ordre

%% \JeuxNO
%% -------
%% La table et les jeux de Nord et d'Ouest (centres en largeur)
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu de Nord et le jeu d'Ouest, dans l'ordre

%% \JeuxNvousO
%% -----------
%% La table et les jeux de Nord, marque `vous', et d'Ouest (centres en
%% largeur)
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu de Nord et le jeu d'Ouest, dans l'ordre

%% \JeuxSE
%% -------
%% La table et les jeux de Sud et d'Est (centres en largeur)
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu de Sud et le jeu d'Est, dans l'ordre

%% \JeuxSO
%% -------
%% La table et les jeux de Sud et d'Ouest (centres en largeur)
%% 4 PARAMETRES : les sauts avant et apres
%%                le jeu de Sud et le jeu d'Ouest, dans l'ordre



%% ===========
%% UTILITAIRES
%% ===========

%% Une main
%% 4 parametres : les 4 couleurs
%%
\newcommand{\Main}[4]{
\begin{minipage}{1mm}
\begin{tabbing}
\P~#1\\
\C~#2\\
\K~#3\\
\T~#4
\end{tabbing}
\end{minipage}
}

\newcommand{\MainNom}[5]{
\begin{minipage}{1mm}
\begin{tabbing}
\textit{\scriptsize #1}\\[0.5mm]
\P~#2\\
\C~#3\\
\K~#4\\
\T~#5
\end{tabbing}
\end{minipage}
}


%% DESSINER UNE TABLE
%% ==================

%% Dessiner une table avec le texte des positions en parametres,
%% dans le sens des aiguilles d'une montre,
%% en commencant par Nord : N -> E -> S -> O
%%
\newcommand{\UneTableP}[4]{
\begin{minipage}{\CoteTable}
\thicklines
\setlength{\unitlength}{\CoteTable}
\begin{picture}(1,1)
%% ----
 \put(0,0){\line(0,1){1}}
 \put(0,0){\line(1,0){1}}
 \put(0,1){\line(1,0){1}}
 \put(1,0){\line(0,1){1}}
%%
 \put(0.43,0.77){#1}
 \put(0.43,0.08){#3}
 \put(0.77,0.43){#2}
 \put(0.08,0.43){#4}
%% ----
\end{picture}
\end{minipage}
}

%% Dessiner une table avec les 4 positions N - E - S - O
%%
\newcommand{\UneTable}{\UneTableP{\sffamily N}{\sffamily E}{\sffamily S}{\sffamily O}}


%% Dessiner une table avec les 4 positions N - E - S - O
%% Le Nord est marque `vous'
%%
\newcommand{\UneTableNvous}{
\UneTableP{\scriptsize\sffamily vous}{\sffamily E}{\sffamily S}{\sffamily O}
}


%% Dessiner une table avec les 4 positions N - E - S - O
%% et un symbole au milieu
%%
\newcommand{\UneTableSymb}[1]{
\begin{minipage}{\CoteTable}
\thicklines
\setlength{\unitlength}{\CoteTable}
\begin{picture}(1,1)
%% ----
 \put(0,0){\line(0,1){1}}
 \put(0,0){\line(1,0){1}}
 \put(0,1){\line(1,0){1}}
 \put(1,0){\line(0,1){1}}
%%
 \put(0.43,0.77){\sffamily N}
 \put(0.43,0.08){\sffamily S}
 \put(0.77,0.43){\sffamily E}
 \put(0.08,0.43){\sffamily O}
 \put(0,0.43){\makebox[\CoteTable]{#1}}
%% ----
\end{picture}
\end{minipage}
}

%% Dessiner une table avec les 4 positions N - E - S - O
%% et un symbole au milieu
%% Le 2e parametre est un facteur d'echelle
%%
\newcommand{\UneTableSymbCoeff}[2]{
\begin{minipage}{#1\CoteTable}
\thicklines
\setlength{\unitlength}{#1\CoteTable}
\begin{picture}(1,1)
%% ----
 \put(0,0){\line(0,1){1}}
 \put(0,0){\line(1,0){1}}
 \put(0,1){\line(1,0){1}}
 \put(1,0){\line(0,1){1}}
%%
 \put(0.43,0.77){\sffamily N}
 \put(0.43,0.08){\sffamily S}
 \put(0.77,0.43){\sffamily E}
 \put(0.08,0.43){\sffamily O}
 \put(0,0.43){\makebox[#1\CoteTable]{#2}}
%% ----
\end{picture}
\end{minipage}
}



%% ==================
%% DIAGRAMMES DE JEUX
%% ==================

%%%%%% Les 2 premiers parametres sont l'espace a ajouter
%%%%%% AVANT et APRES l'espace par defaut avant et apres le diagramme

\newcommand{\UnJeuEnColonne}[4]{\Main{#1}{#2}{#3}{#4}}
%           ---------------

\newcommand{\UnJeuEnLigne}[6]{
%           -------------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantJeu}
%
\begin{center}
\P\,#3~~\,\C\,#4~~\,\K\,#5~~\,\T\,#6
\end{center}
%
\vspace{\SautApresJeu}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\UnJeuDansLeTexte}[4]{{\P\,#1} {\C\,#2} {\K\,#3} {\T\,#4}}
\newcommand{\UnJeuDansLeTexteF}[4]{{\footnotesize {\P\,#1} {\C\,#2} {\K\,#3} {\T\,#4}}}
\newcommand{\UnJeuDansLeTexteS}[4]{{\small {\P\,#1} {\C\,#2} {\K\,#3} {\T\,#4}}}

\newcommand{\UnJeuDansLeTexteSP}[4]
{{\P\,#1}\hspace{1mm}{\C\,#2}\hspace{1mm}{\K\,#3}\hspace{1mm}{\T\,#4}}
\newcommand{\UnJeuDansLeTexteSPL}[4]
{{\P\,#1}\hspace{2mm}{\C\,#2}\hspace{2mm}{\K\,#3}\hspace{2mm}{\T\,#4}}


\newcommand{\UnJeuSic}[4]{\emph{\P\,#1~\C\,#2~\K\,#3~\T\,#4}}
%           ---------



\newcommand{\TroisJeuxNEO}[5]{
%           -------------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
   & #3\\[\SautApresJeuTabular]
#4 & \UneTable\hspace{\SepJeuTable}#5
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\TroisJeuxNEOPhil}[5]{
%           -------------
\vspace{#1}
%\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
   & #3\\
#5 & \UneTable\hspace{\SepJeuTable}#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
%\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\QuatreJeux}[6]{
%           -----------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
   & #3\\[\SautApresJeuTabular]
#6 & \UneTable\hspace{\SepJeuTable}#4\\[\SautApresJeuTabular]
   & #5
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\QuatreJeuxVulDon}[7]{
%           -----------------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
\begin{minipage}[c]{1mm}
\begin{tabbing}
#3
\end{tabbing}
\end{minipage}
& #4\\[\SautApresJeuTabular]
#7 & \UneTable\hspace{\SepJeuTable}#5\\[\SautApresJeuTabular]
   & #6
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\QuatreJeuxVulDonNoms}[7]{
%           ---------------------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
\begin{minipage}[c]{1mm}
\begin{tabbing}
#3
\end{tabbing}
\end{minipage}
& #4\\[\SautApresJeuTabular]
#7 & \UneTable\hspace{\SepJeuTable}#5\\[\SautApresJeuTabular]
   & #6
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\QuatreJeuxSymb}[5]{
%           ---------------
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
   & #2\\[\SautApresJeuTabular]
#5 & \UneTableSymb{#1}\hspace{\SepJeuTable}#3\\[\SautApresJeuTabular]
   & #4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
}



\newcommand{\QuatreJeuxSymbCoeff}[6]{
%           --------------------
{\scriptsize
\begin{tabular}{l@{\hspace{1.5mm}}l}
   & #3\\[0.4\CoteTable]
#6 & \UneTableSymbCoeff{#1}{#2}\hspace{1mm}#4\\[0.4\CoteTable]
   & #5
\end{tabular}
}
}



\newcommand{\QuatreJeuxSymbCoeffF}[6]{
%           ---------------------
{\footnotesize
\begin{tabular}{@{}l@{\hspace{1.5mm}}l@{}}
   & #3\\[0.4\CoteTable]
#6 & \UneTableSymbCoeff{#1}{#2}\hspace{1mm}#4\\[0.4\CoteTable]
   & #5
\end{tabular}
}
}



\newcommand{\JeuxEO}[4]{
%           -------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
#3\hspace{\SepJeuTable}\UneTable\hspace{\SepJeuTable}#4
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\JeuxNS}[4]{
%           -------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l}
#3\\[\SautApresJeuTabular]
\UneTable\\[\SautApresJeuTabular]
#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\JeuxNSenEO}[4]{
%           -----------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
#3%
\hspace{\SepJeuTable}\UneTableP{\sffamily E}{\sffamily S}{\sffamily O}{\sffamily N}%
\hspace{\SepJeuTable}#4
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\JeuxNE}[4]{
%           -------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l}
#3\\[\SautApresJeuTabular]
\UneTable\hspace{\SepJeuTable}#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\jNE}[2]{
%           ----
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l}
#1\\[\SautApresJeuTabular]
\UneTable\hspace{\SepJeuTable}#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\JeuxNO}[4]{
%           -------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
   & #3\\[\SautApresJeuTabular]
#4 & \UneTable
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\jNO}[2]{
%           ----
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
   & #1\\[\SautApresJeuTabular]
#2 & \UneTable
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\JeuxNvousO}[4]{
%           -----------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
   & #3\\[\SautApresJeuTabular]
#4 & \UneTableNvous
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\JeuxSE}[4]{
%           -------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l}
\UneTable\hspace{\SepJeuTable}#4\\[\SautApresJeuTabular]
#3
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}


\newcommand{\jSE}[2]{
%           ----
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l}
\UneTable\hspace{\SepJeuTable}#1\\[\SautApresJeuTabular]
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\JeuxSO}[4]{
%           -------
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantDiag}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
#4 & \UneTable\\[\SautApresJeuTabular]
   & #3
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresDiag}
\vspace{#2}
}


\newcommand{\jSO}[2]{
%           ----
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l}
#2 & \UneTable\\[\SautApresJeuTabular]
   & #1
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\NeJouePasN}[5]{\QuatreJeux{#1}{#2}{ne joue pas}{#3}{#4}{#5}}
%           -----------

\newcommand{\NeJouePasE}[5]{\QuatreJeux{#1}{#2}{#3}{ne joue pas}{#4}{#5}}
%           -----------

\newcommand{\NeJouePasS}[5]
%           -----------
{\QuatreJeux{#1}{#2}{#3}{#4}{\textit{ne joue pas}}{#5}}

\newcommand{\NeJouePasO}[5]{\QuatreJeux{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}{ne joue pas}}
%           -----------



%% \Position
%% ---------
%% 4 PARAMETRES :
%%   - les cartes en Nord, Est, Sud et Ouest, dans l'ordre

\newcommand{\Position}[5]{
{\footnotesize
%
\begin{tabular}{l@{\hspace{2mm}}l@{}}
   & #1\\[2mm]
#4 & \UneTableSqueeze{}\hspace{2mm}#2\\[5mm]
   & #3
\end{tabular}
}
%
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% diagrammes pour "Vous reprendrez bien un peu de flanc ?"
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\FlancNO}[6]{
\vspace{#1}

{\footnotesize
%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minipage}[c]{0.37\linewidth}
#3

\vspace{3mm}

#6

\end{minipage}
%%%%%%%%%%%%%%%%
\hfill
%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minipage}[c]{0.57\linewidth}
\begin{center}
\begin{tabular}{l@{\hspace{\SepJeuTableTab}}l@{}}
   & #4\\[\SautApresJeuTabular]
#5 & \UneTable
\end{tabular}
\end{center}
%%%%
\end{minipage}
%%%%%%%%%%%%%%%%
}

\vspace{#2}
}



\newcommand{\FlancNE}[6]{
\vspace{#1}

{\footnotesize
%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minipage}[c]{0.45\linewidth}
#3

\vspace{3mm}

#6

\end{minipage}
%%%%%%%%%%%%%%%%
%\hfill
%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minipage}[c]{0.5\linewidth}
%%%%
\begin{center}
\begin{tabular}{l}
#4\\[\SautApresJeuTabular]
%%
\UneTable\hspace{\SepJeuTable}#5
\end{tabular}
\end{center}
%%%%
\end{minipage}
%%%%%%%%%%%%%%%%
}

\vspace{#2}
}
